Ques1
What is the primary goal of machine learning?
- The primary goal of machine learning is to enable computers to learn from data and improve their performance on specific tasks over time.
- The primary goal of machine learning is to replace human decision-making entirely.
-   The primary goal of machine learning is to create machines that can perform only a single task.
Ans - 1

Ques2
What is the difference between supervised and unsupervised learning?
- Supervised learning and unsupervised learning are interchangeable terms with no distinct differences.
- Supervised learning involves training models on labeled data, where the correct answers are provided, and the model learns to map input data to output labels.
- Unsupervised learning analyzes unlabeled data to discover patterns or relationships without explicit output labels.
- Supervised learning only uses unlabeled data and does not require any correct answers during training.
Ans - 2,3

Ques3
Select two examples of applications for machine learning in real-world scenarios.
- Machine learning is exclusively used in robotics
- In marketing, machine learning is utilized for customer segmentation, allowing businesses to target specific groups with personalized advertisements.
- Machine learning is only used in theoretical research and does not have practical applications in real-world scenarios.
- Machine learning is applied in healthcare for disease prediction and diagnosis, using patient data to identify potential health issues.
Ans - 2,4

Ques4
What is the difference between supervised and unsupervised machine learning?. Which of the following statements are true?
- There are two major types of supervised learning problems, called clustering and regression.
- The goal for unsupervised learning is to model the underlying structure or distribution in the data.
- Supervised learning problems can be grouped into clustering and association.
- Supervised learning is used when we want to predict a certain outcome from a given input.
Ans - 2,4

Ques5
Select which of the following scenarios are regression problems.
- Given a tweet, determine whether or not it contains text against or on favor for a presidential candidate.
- Predict whether a user will churn from the service.
- Predict how much a company will spend on electricity the next semester.
- Predict the score that a student will achieve in an exam whose grade can be 0.1, 2,. . . , 10
Ans - 3,4

Ques6
Select which of the following scenarios are classification problems.
- Predict the prices of a house in Boston based on zipcode, neighbourhood, the per capita crime rate by town, etc
- Determine whether a customer is likely to purchase more items or not
- An algorithm is trained to recognize spam email by learning the characteristics of what constitutes spam vs non-spam email.
- Impact of blood alcohol content on coordination
Ans - 2,4

Ques7
Suppose you want to develop a supervised machine learning model to predict whether a superhero will fly or not. Which of the following statements are true?
- A classification model provide the best approach.
- We'll use unlabeled examples to train the model.
- This is not a machine learning problem
- A regression model is the best way to predict the probability to fly.
Ans - 1

Ques8
True or False: Clustering is a common task in unsupervised learning, where data points are grouped together based on similarity
True

Ques9
Imagine you work for an e-commerce company. The company has a large database of customer transactions, and your task is to segment customers into different groups for targeted marketing. Which unsupervised learning technique would you use?
- For customer segmentation in e-commerce, you can use a dimensional reduction algorithms like PCA.
- For customer segmentation in e-commerce, you can use clustering algorithms like K-means or hierarchical clustering.
Ans - 2

Ques10
You are a financial analyst at a bank and need to detect potentially fraudulent transactions in a credit card dataset. How could unsupervised learning be applied to identify unusual transaction patterns indicative of fraud?
- Unsupervised learning can NOT be applied to detect fraudulent transactions.
- Unsupervised learning can be applied to detect fraudulent transactions by clustering normal and abnormal transaction patterns or using outlier detection methods to identify unusual transaction behavior.
- Unsupervised learning can be applied to detect fraudulent transactions by training a supervised machine learning model on a labeled dataset of fraudulent and non-fraudulent transactions.
Ans - 2

Ques11
Artificial Intelligence is _____
- a branch of computer algorithms that facilitates an expert machine to make accurate predictions
- is a branch of computer science constituting underlying technology that governs expert machines
- a branch of computer science that constitutes underlying technology that enables computers to simulate human intelligence
Ans - 3

Ques12
Which of the following statements about machine learning is TRUE?
- Machine learning is the intelligence technology that provides computers with advanced abilities to execute processes without being specifically programmed to do so
- Machine learning and Artificial intelligence are synonymous
- Machine learning is the intelligence technology developed for expert machines to facilitate the learning processes of various tasks
- Machine learning is the intelligent technology an expert system uses to make accurate predictiona
Ans - 1

Ques13
True or False: The late 1980s marked a resurgence in the development of artificial intelligence (AI), driven by advancements in areas like chess and computer vision.
Ans - True

Ques14
Why is data gathering a critical first step in the machine learning workflow?
- Data gathering provides the foundation for testing models only, ensuring they are representative of real-world scenarios.
- Data gathering provides the foundation for training and testing models, ensuring they are representative of real-world scenarios.
- Data gathering is an optional step in the machine learning workflow and doesn't significantly impact the model's performance.
Ans - 2

Ques15
What is the purpose of the training and testing phases in the workflow?
- The purpose of the training and testing phases in the workflow is to ensure that the model can learn patterns from the data and memorize the learned patterns.
- The training and testing phases in the workflow are irrelevant and can be skipped since models inherently understand all types of data without any need for learning or evaluation.
- The purpose of the training and testing phases in the workflow is to ensure that the model can learn patterns from the data and generalize its knowledge to make accurate predictions on new, unseen data.
Ans - 4

Ques16
Why is model evaluation crucial in the machine learning workflow?
- Model evaluation provides a way to quickly complete the machine learning project.
- Model evaluation measures the performance of the model and ensures its effectiveness on new, unseen data.
- Model evaluation is unnecessary as machine learning models always perform perfectly
Ans - 2

Ques17
True or False:Incorporating irrelevant features in a machine learning model can improve its predictive performance
False

Ques18
True or False: Feature selection in machine learning helps in reducing the dimensionality of the dataset.
True

Ques19
Scenario Question
You are tasked with developing a spam email filter using machine learning. The dataset you have contains email samples labeled as "spam" or "not spam." Which features would you consider important for this classification task?
A. Sender's Email Address B. Word Frequency in the Email C. Font Style and Size D. Number of Links in the Email E. Email Attachment Size
Select the correct options:
- B, D, A
- A, D, E
- B, D, E
- A, C, E
Ans - 3

Ques20
You are working on a machine learning project to predict customer churn for a subscription-based service. The dataset you have includes customer information such as age, usage patterns, subscription type, and a unique customer ID for each record.
Why would using the customer ID as a feature for predicting churn be ineffective?
- The customer ID is a unique identifier and does not contain predictive information regarding the likelihood of churn.
- The customer ID is not related to the underlying reasons for churn and including it may introduce noise into the predictive model.
- Using the customer ID as a feature may raise privacy concerns and ethical considerations, as it directly identifies individuals
Ans - 1

Ques21
True or False: Having a large dataset guarantees high data quality
False

Ques22
True or False: Data quality is a subjective term and does not have a universally agreed-upon definition
true

Ques23
Scenario Question
You are working on a project to predict student performance based on various factors such as study hours, attendance, and extracurricular activities. The dataset you have includes information about these features for each student.
In this scenario, what would be an example of a high-quality dataset ?

A. A dataset with accurate and up-to-date information about study hours, attendance, and extracurricular activities for a diverse set of students.

B. A dataset with study hours as the only feature for a small subset of students.

C. A dataset with random and inconsistent entries for study hours, attendance, and extracurricular activities.

D. A dataset with missing values for most of the entries related to study hours, attendance, and extracurricular activities.

Please select the most appropriate option and provide reasoning for your choice.
- A
- D
- B
- C
Ans - 1

Ques24
What does the hypothesis (h (x)) represent in machine learning?
Activity description...
- The predicted output based on the input features and model parameters.
- The ground truth or actual output of the training data.
- The features of the dataset.
- The target variable to be predicted.
Ans - 1

Ques23
True or False: A larger hypothesis space always leads to better model performance.
False

Ques24
True or False: Overfitting occurs when the hypothesis space is too complex for the given data.
True

Ques25
Scenario Question
You are a data scientist working on a binary classification problem. You have tried two different models for the task. Model A uses a simple hypothesis space with a linear model, while Model B employs a more complex hypothesis space with a high-degree polynomial. After evaluating both models, you notice that Model B fits the training data almost perfectly, but its performance on new, unseen data is not as good. On the other hand, Model A generalizes better to unseen data.
Based on this scenario, which model is likely suffering from overfitting?
- Model A, because it uses a linear hypothesis space.
- Both models are suffering from overfitting.
- Model B, because it fits the training data almost perfectly.
- Neither model is suffering from overfitting.
Ans - 3

Ques26
True/False: The primary goal of the case study is to understand the practical aspects of applying machine learning techniques to predict and mitigate customer churn.
False

Ques27
True/False: The dataset for this case study includes customer demographics, usage patterns, contract details, and customer service interactions.
False